入中國領空被拒 國泰返港機迫降日本

國泰CX899航機繞道俄羅斯在日本關西機場降落。（互聯網圖片）

【本報訊】在中國民航局加強審批國泰航空機組人員資料之際，一班原定由美國紐瓦克回港的國泰航班CX899，本周日起飛後未有按原定路線經過中國領空回港，反而繞道俄羅斯並在日本關西機場降落，引起外界關注國泰是否未有提交此班航班的機組人員資料。不過，國泰回覆查詢時表示，有向內地當局提交機組人員資料，又稱該班為不載客航班，轉飛至大阪是為減輕香港機場負擔。

稱未載客 兜路減港機場負擔

根據飛行網站FlightAware的資料，該班CX899航班以往會由美國經中國領空飛抵香港，但在周日、即中國民航局要求國泰提交機組人員資料首日，該班機沒有使用一貫航道，反而繞道俄羅斯並在日本關西機場降落。根據《中國長安網》報道，國泰因未提交CX899航班的機組人員名單，未獲批進入中國領空，航班顯示為「空飛」。

國泰發言人表示，由於香港國際機場在前日實施航空交通管制，航空交通擁擠，有見不少長途航班正接近香港國際機場途中，為盡量減低對乘客的不便，因此國泰安排由美國紐瓦克前往香港的不載客航班CX899，轉飛至大阪，減輕機場負擔，並讓其他載客航班先行回港。

但大公唔係咁講

求求大家唔好再執著於捉鬼

鬼一定有，唔會捉得晒
今次捉到既鬼唔會係第一隻
更加唔會係最後一隻

我地有連儂牆，撕一貼百

中共有防火牆，捉一滲百

捉鬼唔係重點呀大家
提醒同路人提防就夠

利申 其實打鬼/狗並唔反感
但我唔希望大家係咁既氛圍下打
好易失去理智，anyway 核爆都唔割
慶幸我身邊既和理優都話星期六會再入機場

818見！五大訴求，缺一不可！

題外話，下次唔好咁突然除褲好唔好